<resources>
    <string name="app_name">การใช้คำที่ถูกต้อง</string>
    <string name="head">คำที่ใช้ผิดบ่อย</string>
    <string name="head1">คำพ้อง</string>
    <string name="head2">คำพ้องรูป</string>
    <string name="head3">คำพ้องเสียง</string>
    <string name="head4">แบบทดสอบ</string>
    <string name="head5">คำทับศัพท์</string>
    <string name="details">"ภาษาไทย" ของคนไทยเองไม่แข็งแรงเอาเสียเลย โดยเฉพาะเด็กรุ่นใหม่ที่มักจะเขียนภาษาไทยกันอย่างผิด ๆ แม้แต่บางคำที่ไม่น่าจะเขียนผิด แต่เพราะความเคยชิน ทำให้เขียนผิดอย่างที่คุณครูสอนภาษาไทยยังต้องกุมขมับ ซึ่งบางทีเราอาจจะไม่ได้ตั้งใจเขียนผิด แต่เป็นเพราะเห็นตามร้านค้า ป้ายประกาศตามสถานที่ต่าง ๆ เขียนเช่นนี้จนคุ้นตา ทำให้เราเข้าใจว่า คำดังกล่าวเขียนถูกต้อง นำไปสู่การจดจำที่ผิด ๆ โดยไม่รู้ตัวนั่นเอง \r โดยเฉพาะ "คำทับศัพท์ภาษาอังกฤษ" ซึ่งคนไทยนิยมออกเสียงตรี ที่มักนำมาเขียนกันแบบผิด ๆ ให้เห็นอยู่บ่อย ๆ เช่น คำว่า คุ๊กกี้ ช๊อกโกแลต ซีฟู๊ด น๊อต นู๊ด ท๊อป แฟ๊บ มั๊ย ร๊อก สนุ๊กเกอร์ เสื้อเชิ๊ต รู้ไหมว่า จริง ๆ แล้วคำเหล่านี้เขียนผิดทั้งหมด
</string>

    <string name="detailpong">คำพ้องเสียง    คือ คำที่อ่านออกเสียงเหมือนกันเเต่เขียนต่างกัน คำพ้องเสียงบางคำเป็นคำไทยเเท้ และบางคำมาจากภาษาอื่น เช่นภาษาบาลีและภาษาสันสกฤต เป็นต้น
\n
        ตัวอย่าง
        ๑.   รด          หมายถึง  เท ราด สาดน้ำลงไปให้เปียกชุ่ม       ตัวอย่างประโยค  ฉันช่วยพ่อเเม่รดน้ำต้นไม้
        รถ          หมายถึง  ยานที่มีล้อสำหรับเคลื่อนไป              ตัวอย่างประโยค  ฉันนั่งรถโดยสารประจำทางไปโรงเรียนทุกวัน
</string>
    <string name="detailpongrub">คำพ้องรูป คือคำที่เขียนรูปเดียวกัน แต่มีการสะกดและออกเสียงที่ต่างกัน ซึ่งทำให้บุคคลทั่วไปอ่านผิดอยู่เสมอ ๆ และความหมายก็ต่างกันด้วย
    ตัวอย่างเช่น เพลา อ่านว่า เพ-ลา แปลว่า เวลา กับ เพลา อ่านว่า พล-เ-า เป็นแกนสำหรับสอดในดุมรถ
    </string>
    <string name="detailtub">"คำทับศัพท์" หมายถึง "คำที่รับจากภาษาหนึ่งมาใช้ในอีกภาษาหนึ่ง โดยวิธีถ่ายเสียงและถอดอักษร เช่น เขียนทับศัพท์และแปลทับศัพท์" ประเทศไทยได้รับภาษาต่างประเทศมาใช้ในภาษาไทยมากมายหลายภาษา แต่ในที่นี้จะกล่าวถึงเฉพาะการเขียนทับศัพท์คำที่มาจากภาษาอังกฤษเท่านั้น เพราะคำเหล่านี้มีใช้กันอย่างแพร่หลายทุกวงการ โดยราชบัณฑิตยสถานได้บัญญัติศัพท์ขึ้นใช้แล้ว เราคนไทยทุกคนควรศึกษาและเพิ่มความระมัดระวังเพื่อจะเขียนได้อย่างถูกต้องต่อไป</string>

    public
    <string-array name="extub">
        <item>ต่าง ๆ นานา</item>
        <item>โควตา</item>
        <item>ผัดวันประกันพรุ่ง</item>
        <item>ผาสุก</item>
        <item>พะแนง</item>
        <item>หย่างร้าง</item>
        <item>อนุญาต</item>
        <item>ขี้เกียจ</item>
        <item>ศีรษะ</item>
        <item>คลินิก</item>
        <item>ใบกะเพรา</item>
        <item>สับปะรด</item>
        <item>รถเมล์</item>
        <item>สังเกต</item>
        <item>แอปพลิเคชัน</item>
    </string-array>

    <string name="ec1">“ต่าง ๆ นานา” จึงไม่สะกดเป็น “ต่าง ๆ นา ๆ” คำถามนี้ตอบได้ว่า คำ “นานา” เป็นภาษาบาลี แปลว่า “ต่าง ๆ” ดังนั้น คำว่า “นานา” จึงไม่ใช้เป็น “นา ๆ”</string>
    <string name="ec2">“โควตา” การจำกัดจำนวนโดยวางกฎเกณฑ์ไว้ </string>
    <string name="ec3">“ผัดวันประกันพรุ่ง”  คำว่า ผัด เขียน ผ ผึ้ง  ไม้หันอากาศ  ด เด็ก แปลว่า ขอเลื่อนเวลาออกไป เช่น ผัดวันประกันพรุ่ง. ขอผัดหนี้ไปก่อน. คนที่นัดจะมาพบวันนี้เขาขอผัดไปเป็นวันอาทิตย์หน้า.

          สำนวน ผัดวันประกันพรุ่ง แปลว่า ขอเลื่อนเวลาจากที่กำหนดนัดไว้ออกไปครั้งแล้วครั้งเล่า </string>
    <string name="ec4">“ผาสุก” หมายถึง สบาย สงบ ร่มเย็น เช่น ฉันปรารถนาให้บ้านเมืองมีความผาสุกตลอดไป</string>
    <string name="ec5">“พะแนง” มักเขียนผิดเป็น “แพนง” ที่ถูกต้องคือ พะแนง หมายถึง แกงคั่วไก่หรือเนื้อเป็นต้น น้ำแกงข้น </string>
    <string name="ec6">“หย่าร้าง”หมายถึงการเลิกลา,แยกทางกัน \r ส่วนมากมักเขียนผิดเป็นอย่าร้าง</string>
    <string name="ec7">อนุญาต เป็นคำกริยา แปลว่า ยินยอม ยอมให้ ตกลง. มาจากคำว่า อนุญฺญฺาต (อ่านว่า อะ-นุน-ยา-ตะ) ในภาษาบาลีซึ่งแปลว่า รู้ตามแล้ว ยอมแล้ว. ในภาษาไทยคำว่า อนุญาต ใช้ในความหมายว่า ยินยอมให้ตามที่ผู้น้อยขอ เป็นคำที่ใช้ทั้งที่เป็นทางการและไม่เป็นทางการ </string>
    <string name="ec8">“ขี้เกียจ” มีนิสัยไม่ชอบทำงาน เช่น เด็กคนนี้ขี้เกียจ, เกียจคร้าน ก็ว่า, รู้สึกไม่อยากทำเพราะไม่เห็นประโยชน์เป็นต้น</string>
    <string name="ec9">“ศีรษะ” หมายถึงส่วนหัว \br ส่วนมากมักเขียนผิดเป็นศรีษะ </string>
    <string name="ec10">“คลินิก”เป็นคำมาจากภาษาอังกฤษว่า clinic. พจนานุกรมฉบับราชบัณฑิตยสถาน พุทธศักราช ๒๕๔๒ กำหนดให้เขียน คลินิก ออกเสียงกันทั่วไปว่า [คฺลิ-หฺนิก].

          คลินิกหลายแห่งเขียนต่างไปจากนี้ก็เพราะได้เขียนมาก่อนที่ราชบัณฑิตยสถานจะกำหนดการเขียนนี้ขึ้น.</string>
    <string name="ec11">“ใบกะเพรา” ที่ถูกต้องเขียนดังนี้  “กะเพรา”  ในหนังสือ “การใช้ กระ และ กะ พร้อมความหมาย” ฉบับราชบัณฑิตยสถาน  ได้ให้ความหมายของคำว่า กะเพรา ไว้ดังนี้ กะเพรา เป็นชื่อไม้ล้มลุกชนิด Ocimumtenuiflorum  ในวงศ์ Labiatae มีกลิ่นฉุน ใช้ปรุงอาหาร  พันธุ์ที่กิ่งและก้านใบสีเขียวอมแดงเรียก กะเพราแดง ใช้ทำยาได้</string>
    <string name="ec12">“สับปะรด”เป็นชื่อของผลไม้ชนิดหนึ่งที่มีรสหวานอมเปรี้ยว มักเขียนผิดเป็นสัปรส</string>
    <string name="ec13">“รถเมล์” (อ่านว่า – เม) เป็นคำที่มาจากภาษาอังกฤษคือคำว่า mail โดยเราคนไทยเราใช้กันมานานจนคุ้นเคยเป็นอย่างดี พจนานุกรมฉบับราชบัณฑิตยสถาน พ.ศ. ๒๕๔๒ ให้ความหมายคำว่า “เมล์” ไว้สองความหมาย คือ
เมล์ ๑ น. เรียกยานพาหนะประจำทางที่ออกตามกำหนดเวลา เช่น รถเมล์ เรือเมล์. (อ. mail)
เมล์ ๒ น. ของที่ส่งทางไปรษณีย์; เรียกถุงที่ใส่หนังสือส่งทางไปรษณีย์ว่า ถุงเมล์. (อ. mail)</string>
    <string name="ec14">“สังเกต”คำนี้หลายคนเข้าใจว่า ต้องเขียนว่า "สังเกตุ" คือ มีสระอุ ใต้ "ต" แต่ที่ถูกต้องตามพจนานุกรม จะต้องเขียนว่า "สังเกต" คือ ไม่มีสระอุ เพราะหากเติมสระอุ เมื่อใด ความหมายจะผิดเพี้ยน
ความหมายตามพจนานุกรม "สังเกต" ก. กําหนดไว้, หมายไว้, เช่น ทำเครื่องหมายไว้เป็นที่สังเกต; ตั้งใจดู, จับตาดู, เช่น ไม่ได้สังเกตว่าวันนี้เขาแต่งตัวสีอะไร สังเกตกิริยาท่าทางเขาไว้ว่าเป็นคนดีหรือคนร้าย
ขณะที่ ความหมายตามพจนานุกรมของคำว่า "เกตุ", "เกตุ"- [เกด, เก-ตุ-, เกด-] น. ธง; (โหร) ชื่อดาว พระเคราะห์ดวงที่ ๙ หมายถึงตําแหน่งที่ดวงจันทร์ผ่านจากเหนือระนาบสุริยวิถี ลงสู่ใต้ระนาบสุริยวิถี ส่วนตําแหน่งที่ดวงจันทร์ผ่านจาก ใต้ระนาบสุริยวิถีขึ้นเหนือระนาบสุริยวิถี เรียกว่า พระราหู. (ป., ส.).</string>
    <string name="ec15">“แอปพลิเคชัน”มักเขียนผิดเป็น แอพพลิเคชัน แอพพลิเคชั่น แอปพลิเคชั่น ซึ่งคำนี้มาจากภาษาอังกฤษ Application</string>
    <string name="ec1_1">ตัวอย่างประโยค \n  เขาคิดไปต่าง ๅ นานา</string>
    <string name="ec2_1">ตัวอย่างประโยค \n rมหาวิทยาลัยรามคำแหงสามารถรับนักศึกษาใหม่ได้โดยไม่จำกัดโควตา</string>
    <string name="ec3_1">ตัวอย่างประโยค \n rนักเรียนไม่ทำการบ้านมัวแต่ผัดวันประกันพรุ่ง</string>
    <string name="ec4_1">ตัวอย่างประโยค \n ฉันปรารถนาให้บ้านเมืองมีความผาสุกตลอดไป</string>
    <string name="ec5_1">ตัวอย่างประโยค \n rแม่ทำแกพะแนงเป็นอาหารเย็น</string>
    <string name="ec6_1">ตัวอย่างประโยค \n พ่อแม่ของเขาหย่าร้างกัน</string>
    <string name="ec7_1">ตัวอย่างประโยค \n ครูอนุญาตให้นักเรียนกลับบ้านได้ก่อนเวลาเลิกเรียนเพราะน้ำท่วม</string>
    <string name="ec8_1">ตัวอย่างประโยค \n ทำไม่เป็นคนขี้เกียจไม่ทำมาหากิน</string>
    <string name="ec9_1">ตัวอย่างประโยค \n หมวกมีไว้สวมศีรษะ</string>
    <string name="ec10_1">ตัวอย่างประโยค \n หมอเป็นคลินิกรักษาคนไข้ยากจน</string>
    <string name="ec11_1">ตัวอย่างประโยค \n ผัดกะเรามีใบกะเพราเป็นส่วนประกอบ</string>
    <string name="ec12_1">ตัวอย่างประโยค \n ป้าขายสับปะรดราคาถูก</string>
    <string name="ec13_1">ตัวอย่างประโยค \n น้องขึ้นรถเมล์ไปโรงเรียนทุกเช้า</string>
    <string name="ec14_1">ตัวอย่างประโยค \n  ตำรวจคอยสังเกตพฤติกรรมคนร้าย</string>
    <string name="ec15_1">ตัวอย่างประโยค \n  ฉันสร้างแอปพลิเคชัน</string>

    <string name="cookie">cookie</string>

    <string-array name="exsub">
        <item>แอปเปิ้ล</item>
        <item>อารบิก</item>
        <item>บอล</item>
        <item>แบงก์</item>
        <item>เคเบิล</item>
        <item>การ์ด</item>
        <item>เซลล์</item>
        <item>ชาร์จ</item>
        <item>เช็ก</item>
        <item>คุกกี้</item>
        <item>ก๊อปปี้</item>
        <item>ดาวน์โหลด</item>
        <item>ไดร์ฟ</item>
        <item>อิเล็กทรอนิกส์</item>
        <item>ไฟร์วอลล์</item>
        <item>เฟิร์มแวร์</item>
        <item>เก้าอี้</item>
        <item>เกี๊ยว</item>
        <item>จับกัง</item>
        <item>โจ๊ก</item>
        <item>เฉาก๊วย</item>
        <item>ตังโอ๋</item>
        <item>เต้าทึง</item>
        <item>เถ้าแก่</item>
        <item>บะหมี่</item>
        <item>ยี่ห้อ</item>
        <item>อั้งโล่</item>
        <item>ปาท่องโก๋</item>
        <item>แฮ่กึ๊น</item>
        <item>เต่า</item>
    </string-array>

    <string name="tub1">"แอปเปิ้ล"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าAppleซึ่งเป็นผลไม่ชนิดหนึ่ง"</string>
    <string name="tub2">"อารบิก"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าArabicเป็นสัญลักษ์ของเลข</string>
    <string name="tub3">"บอล"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าBallซึ่งเป็นอุปกรณ์กีฬาฟุตบอล</string>
    <string name="tub4">"แบงก์"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าBankซึ่งเป็นธนาบัตร</string>
    <string name="tub5">"เคเบิล"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่Cableซึ่งเป็นอุปกรณืชนิดหนึ่งา</string>
    <string name="tub6">"การ์ด"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าCardา</string>
    <string name="tub7">"เซลล์"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าCell</string>
    <string name="tub8">"ชาร์จ"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าchage</string>
    <string name="tub9">"เช็ค"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าcheck</string>
    <string name="tub10">"คุกกี้"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าcookie</string>
    <string name="tub11">"ก๊อปปี้"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าcoppy</string>
    <string name="tub12">"ดาวน์โหลด"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าDownload</string>
    <string name="tub13">"ไดร์ฟ"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าDrive</string>
    <string name="tub14">"อิเล็กทรอนิกส์"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าElectronic</string>
    <string name="tub15">"ไฟร์วอลล์"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าFirewall</string>
    <string name="tub16">"เฟิร์มแวร์"\n มาจากรากศัพท์ภาษาอังกฤษตำว่าFramware</string>
    <string name="tub17">"เก้าอี้"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมาย ึง ที่สําหรับนั่ง มีขาและพนักพิง มักยกย้ายไปมาได้ มีหลายชนิด ถ้ามีรูปยาวใช้นอน เรียกว่า เก้าอี้นอน ถ้าใช้โยกได้ เรียกว่า เก้าอี้โยก ลักษณนามว่า ตัว</string>
    <string name="tub18">"เกี๊ยว"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ของกินชนิดหนึ่งใช้แผ่นแป้งสาลีตัดเป็นสี่เหลี่ยมเล็ก ๆ ห่อหมูสับเป็นต้น </string>
    <string name="tub19">"จับกัง"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง กรรมกร</string>
    <string name="tub20">"โจ๊ก"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ข้าวต้มชนิดหนึ่งที่ใช้ปลายข้าวต้มจนเละ.</string>
    <string name="tub21">"เฉาก๊วย"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง  ชื่อขนมชนิดหนึ่ง สีดํา ทําจากเมือกที่ได้จากการต้มเคี่ยวพรรณไม้ชนิดหนึ่ง ใส่แป้งลงไปผสม กวนให้ทั่ว ทิ้งไว้ให้เย็น กินกับนํ้าหวานหรือใส่นํ้าตาลทรายแดง.</string>
    <string name="tub22">"ตังโอ๋"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง อไม้ล้มลุกชนิด Chrysanthemum coronarium  L. ในวงศ์ Compositae ใบเล็กหนา กลิ่น หอม กินได้ เป็นพรรณไม้ต่างประเทศ งาไซ ก็เรียก</string>
    <string name="tub23">"เต้าทึง"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ชื่อของหวานชนิดหนึ่ง มีถั่วแดงกับลูกเดือยต้มแป้งกรอบ ลูกพลับแห้ง เป็นต้น ใส่น้ำตาล  ต้มร้อน ๆ.</string>
    <string name="tub24">"เถ้าแก่"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ตำแหน่งข้าราชการฝ่ายในในพระราชสำนัก; ผู้ใหญ่ที่เป็นประธานในการสู่ขอและการ หมั้น; เรียกชายจีนที่เป็นผู้ใหญ่และมีฐานะดี เรียกชายจีนที่เป็นเจ้าของกิจการ.</string>
    <string name="tub25">"บะหมี่"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ชื่ออาหารชนิดหนึ่ง ทำด้วยแป้งสาลี เป็นเส้นเล็ก ๆ มีสีเหลือง ลวกสุกแล้วปรุงด้วยเครื่อง มีหมูเป็นต้น.</string>
    <string name="tub26">"ยี่ห้อ"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง เครื่องหมายสำหรับร้านค้าหรือการค้า ชื่อร้านค้า; เครื่องหมาย เช่น สินค้ายี่ห้อนี้รับประกัน ได้; (ปาก) ลักษณะ เช่น เด็กคนนี้หน้าตาบอกยี่ห้อโกง; ชื่อเสียง เช่น ต้องรักษายี่ห้อให้ดี อย่า ทำให้เสียยี่ห้อ</string>
    <string name="tub27">"อั้งโล่"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง  เตาไฟดินเผาชนิดหนึ่งของจีน ยกไปได้</string>
    <string name="tub28">"ปาท่องโก๋"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ของกินชนิดหนึ่งของจีน ทําด้วยแป้งข้าวเจ้ากับนํ้าตาลทราย รูปสี่เหลี่ยม เนื้อคล้ายขนมถ้วยฟู; ของกินชนิดหนึ่งของจีน ทําด้วยแป้งสาลีตัดเป็นท่อน ๆ แล้วจับเป็นคู่ติดกัน ทอดนํ้ามันให้พอง คนจีนเรียกว่า อิ้วจาก๊วย.</string>
    <string name="tub29">"แฮ่กึ๊น"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง ชื่ออาหารแบบจีนชนิดหนึ่ง ใช้เนื้อกุ้งผสมแป้งมันและเครื่องปรุงรส บดหรือโขลกจนเหนียวแล้วห่อด้วยฟองเต้าหู้เป็นท่อนกลม ๆ ยาว ๆ นึ่งแล้วทอดให้สุกกินกับน้ำจิ้ม.</string>
    <string name="tub30">"เต่า"\n มาจากรากศัพท์ภาษาจีน หมายถึง แผ่นผ้าสำหรับคาดหน้าอกเด็กเล็ก ๆ เอี๊ยม ก็ว่า</string>


    <string name="tub1_1"></string>
    <string name="tub2_1"></string>
    <string name="tub3_1"></string>
    <string name="tub4_1"></string>
    <string name="tub5_1"></string>
    <string name="tub6_1"></string>
    <string name="tub7_1"></string>
    <string name="tub8_1"></string>
    <string name="tub9_1"></string>
    <string name="tub10_1"></string>
    <string name="tub11_1"></string>
    <string name="tub12_1"></string>
    <string name="tub13_1"></string>
    <string name="tub14_1"></string>
    <string name="tub15_1"></string>
    <string name="tub16_1"></string>
    <string name="tub17_1"></string>
    <string name="tub18_1"></string>
    <string name="tub19_1"></string>
    <string name="tub20_1"></string>
    <string name="tub21_1"></string>
    <string name="tub22_1"></string>
    <string name="tub23_1"></string>
    <string name="tub24_1"></string>
    <string name="tub25_1"></string>
    <string name="tub26_1"></string>
    <string name="tub27_1"></string>
    <string name="tub28_1"></string>
    <string name="tub29_1"></string>
    <string name="tub30_1"></string>
    <string-array name="expong">
        <item>กรี</item>
        <item>กรอด</item>
        <item>เกราะ</item>
        <item>เขมา</item>
        <item>แขม</item>
        <item>ครุ</item>
        <item>ตนุ</item>
        <item>ตรุ</item>
        <item>ทิว</item>
        <item>เทว</item>
        <item>ปถวี</item>
        <item>ปรัก</item>
        <item>ปรามาส</item>
        <item>ปละ</item>
        <item>ปักเป้า</item>
        <item>ปาน</item>
        <item>กาน</item>
        <item>เกด</item>
        <item>รัด</item>
        <item>สัน</item>
        <item>พัน</item>
        <item>ประสบ</item>
        <item>พัด</item>
        <item>บาด</item>
        <item>นาด</item>
        <item>โจด</item>
        <item>จัน</item>
        <item>คัน</item>
        <item>เกียด</item>
        <item>โกด</item>
    </string-array>

    <string name="expong1">กรี\r กฺรี  หมายถึง กระดูกแหลมที่หัวกุ้ง
\n กะ-รี ช้าง</string>
    <string name="expong2">กรอด \r กฺรอด	เซียวลง ผอม \n
        กะ-หฺรอด  หมายถึง ชื่อนกขนาดเล็ก
</string>
    <string name="expong3">เกราะ \r เกราะ หมายถึง อุปกรณืป้องกัน \n
    เกราะ หมายถึง เนินดินที่ล้อมรอบด้วยน้ำ</string>
    <string name="expong4">เขมา \r เข-มา	หมายถึง เกษม สบายใจ ความพ้นภัย
\n  ขะ-เหฺมา	หมายถึง   ชื่อโกฐชนิดหนึ่งใช้เป็นเครื่องยาไทย; ดำ</string>
    <string name="expong5">แขม \r    แขมฺ	หมายถึง ชื่อพรรณไม้ชนิดหนึ่ง
\n ขะ-แม หมายถึง คนเขมร </string>
    <string name="expong6">ครุ \r คฺรุ หมายถึง  ภาชนะสานชนิดหนึ่ง ใช้ตักน้ำ รูปกลม ๆ ; ยาชัน \n
    คะ-รุ หมายถึง ครู</string>
    <string name="expong7">ตนุ ตะ-นุ หมายถึข้าพเจ้า \n ตะ-หนุ หมายถึง ชื่อเต่าชนิหนึ่ง</string>
    <string name="expong8">ตรุ	ตฺรุ หมายถึง	ที่ขังคน ตะราง เรือนจำนักโทษ คุก \n
ตะ-รุ	หมายถึง ต้นไม้</string>
    <string name="expong9">ทิว	ทิว หมายถึง	แถวหรือแนวแห่งสิ่งที่ติดเนื่องกันไปยาวยืด; ธงรูปกระบอก
 \n ทิ-วะ	หมายถึง ว ัน สวรรค์ ชั้นฟ้า เทวโลก</string>
    <string name="expong10">เทว	เท-วะ	หมายถึง เทวดา \n
ทะ-เว  หมายถึง	สอง</string>
    <string name="expong11">ปถวี	ปะ-ถะ-วี หมายถึง	ดิน \n
ปะ-ถะ-หฺวี	ท้ายเรือพิธี</string>
    <string name="expong12">ปรัก	ปฺรัก หมายถึง	เงิน
ปะ-หรัก	หมายถึง หัก</string>
    <string name="expong13">ปรามาส	ปฺรา-มาด หมายถึง ดูถูก \n
ปะ-รา-มาด หมายถึง	การจับต้อง การลูบคลำ </string>
    <string name="expong14">ปละ	ปะ-ละ	หมยถึง ชื่อมาตราน้ำหนักมคธ 100 ปละเป็น 1 ตุลา \n
ปฺละ	ปล่อย ละทิ้ง ละเลย</string>
    <string name="expong15">ปักเป้า	ปัก-กะ-เป้า	หมายถึง ชื่อปลาอย่างหนึ่ง \n
ปัก-เป้า	ชื่อว่าวชนิดหนึ่งมีหางยาว</string>
    <string name="expong16">ปาน	ปานฺ	หมายถึง ผิวเนื้อที่เป็นสีแดงหรือดำที่เกิดเป็นเองตามร่างกายแต่กำเนิด \n
ปา-นะ หมายถึง	เครื่องดื่ม น้ำสำหรับดื่ม</string>
    <string name="expong17">กาo \n
กาน = ตัด ราน\n
การ = กิจ ธุระ งาน\n
กาล = เวลา\n
กานท์ = บทกลอน\n
กาฬ = ดำ\n
กานต์ = เป็นที่รัก\n
การณ์ = เหตุ\n
กาญจน์ = ทอง\n</string>
    <string name="expong18">เกด\n
เกด = ชื่อ ต้นไม้ ,ปลาน้ำจืด,ลูกองุ่น\n
เกตุ = ชื่อดาว ธง\n
เกศ = ผม</string>
    <string name="expong19">รัด\n
รัด = โอบรอบหรือ รวบให้กระชับ\n
รัต = ยินดี ชอบใจ ราตรี กลางคืน\n
รัตน์ = แก้ว\n
รัถ = รถ\n
รัช = ธุลี ฝุ่น ผง ความเป็นราชา\n
รัชต์ = เงิน\n
รัฐ = แว่นแคว้น บ้านเมือง</string>
    <string name="expong20">สัน\n
สัน = สิ่งที่มีลักษณะนูนสูง ปีวอก\n
สรรค์ = สร้างให้มีให้เป็นขึ้น\n
สรร = เลือก คัด\n
สัณฑ์ = ป่าดง เกลี้ยง นุ่มนวล\n
สันต์ = เงียบ สงบ สงัด\n
ศัล = เปลือกไม้\n
ศัลย = ลูกศร\n
ษัณ = หก</string>
    <string name="expong21">พัน\n
พัน = จำนวน 10 ร้อย หัวหน้าทหาร วงรอบที่เป็นเส้นสาย\n
พันธ์ = ผูก มัด ตรึง\n
พันธุ์ = พวกพ้อง พี่น้อง วงศ์วาน\n
พรรณ = สีของผิว ชนิด\n
ภัณฑ์ = สิ่งของ เครื่องใช้\n</string>
    <string name="expong22">
ประสบ
\n
ประสบ = พบ พบปะ พบเห็น\n
ประสพ = การเกิดผล</string>
    <string name="expong23">พัด\n
พัด = เครื่องโบก โบกหมุน\n
พัช = ดอก\n
พัฒน์ = ความเจริญ\n
พัตร = ผ้า\n
พัทธ์ = ผูก ติด เนื่อง\n
พัสตร์ = ผ้า\n
พรรษ = ฝน\n
ภัต ภัตร = อาหาร ข้าว\n
ภัทร = ดี เจริญ ประเสริฐ</string>
    <string name="expong24">บาด\n
บาด = ทำให้เกิดเป็นแผล\n
บาตร = ภาชนะรับอาหารของพระภิกษุสามเณร\n
บาต = ตก ตกไป\n
บาท = ตีน เงิน ส่วนหนึ่งของคำประพันธ์\n
บาศ = บ่วง\n
บาศก์ = ลูกเต๋า ลูกสกา</string>
    <string name="expong25">นาด\n
นาด = ทอดแขนให้อ่อนงาม\n
นาฎ = นางละครนางฟ้อนรำ\n
นาถ = ที่พึ่ง ผู้เป็นที่พึ่ง\n
นาท = ความบันลือ เสียงร้อง\n
นาศ = ความเสื่อม การทำลาย</string>
    <string name="expong26">โจด\n
โจท = คำถามในวิชาคณิตศาสตร์\n
โจทย์ = คำถามในวิชาคณิตศาสตร์\n
โจทก์ = ผู้กล่าวหา ผู้ฟ้องความในศาล\n
โจษ = พูดกันแซ็งแซ่ เล่าลือกันอิ้ออึง</string>
    <string name="expong27">จัน\n
จัน = ชื่อตันไม้\n
จันท์ = ดวงเดือน\n
จันทน์ = ชื่อต้นไม้\n
จันทร์ = ดวงเดือน ชื่อเทวดา ชื่อวันที่ 2 แห่งสัปดาห์\n
จัณฑ์ = ดุร้าย หยาบช้า สุราหรือเมรัย</string>
    <string name="expong28">
คัน\n
คัน = แนวดินหรือทรายที่พูนสูงขึ้น ชื่อต้นไม้ อาการที่อยากเกา\n
คันถ์ = คัมภีร์\n
คันธ์ = กลิ่นหอม\n
ครรภ์ = ท้อง</string>
    <string name="expong29">เกียด
\n
เกียด = กัน กั้น เสาที่ปักไว้กลางลาน สำหรับผูกควายในการนาดข้าว
\n
เกียจ = คด ไม่ซื่อ โกง คร้าน
\n
เกียรติ = ชื่อเสียง ความมีหน้ามีตา</string>
    <string name="expong30">โกด


\n
โกฎิ = ชื่อมาตราวัดเท่ากับ 10 ล้าน
\n
โกฐ = ชื่อเครื่องยาไทย
\n
โกศ = ที่ใส่กระดูกผี ที่ใส่ศพ ดอกไม้ตูม
\n
โกษ = ที่ใส่กระดูกผี โลก
\n
โกศ = ผอบ</string>

    <string name="expong1_1"></string>
    <string name="expong2_1"></string>
    <string name="expong3_1"></string>
    <string name="expong4_1"></string>
    <string name="expong5_1"></string>
    <string name="expong6_1"></string>
    <string name="expong7_1"></string>
    <string name="expong8_1"></string>
    <string name="expong9_1"></string>
    <string name="expong10_1"></string>
    <string name="expong11_1"></string>
    <string name="expong12_1"></string>
    <string name="expong13_1"></string>
    <string name="expong14_1"></string>
    <string name="expong15_1"></string>
    <string name="expong16_1"></string>
    <string name="expong17_1"></string>
    <string name="expong18_1"></string>
    <string name="expong19_1"></string>
    <string name="expong20_1"></string>
    <string name="expong21_1"></string>
    <string name="expong22_1"></string>
    <string name="expong23_1"></string>
    <string name="expong24_1"></string>
    <string name="expong25_1"></string>
    <string name="expong26_1"></string>
    <string name="expong27_1"></string>
    <string name="expong28_1"></string>
    <string name="expong29_1"></string>
    <string name="expong30_1"></string>

    <string name="extubb">ความหมายคำทับพัพท์</string>
    <string name="expong">ความหมายของคำพ้อง</string>

</resources>